恐教局染紅 萬人聯署反蔡若蓮教協擬發動9.6萬會員阻任命

恐教局染紅 萬人聯署反蔡若蓮
教協擬發動9.6萬會員阻任命

要聞

【本報訊】特首林鄭月娥早前力撐蔡若蓮的言論，觸發社會及教育界怒火越演越烈，多名教育界代表昨午召開記者會，宣佈反對蔡若蓮任教育局副局長聯署行動，至今已有逾萬名市民及教育工作者簽名，而教育界發起「一人一信」運動，亦有逾千人參加，教協會長馮偉華更警告，稍後會發動教協逾9.6萬會員，反對蔡若蓮的任命，有教師代表要求林鄭回應訴求，另覓教育局副局長人選。
記者：林俊謙

多名教育界代表昨午召開記者會，展示收集到過萬人簽名，反對蔡若蓮任教育局副局長。馬泉崇攝

來自教育界及家長團體13名代表，昨於立法會召開「萬人聯署，不要撕裂，拒絕染紅，反對蔡若蓮出任副局長」記者會，當中包括教育界議員葉建源、教協會長馮偉華，以及多名中學教師、家長、學生代表，他們更在記者會以展示收集到過萬名市民及教育工作者反對蔡若蓮任教育局副局長的簽名。

教育界批評蔡若蓮能力不足，並有深紅政治背景。資料圖片

教協會長斥蔡能力不足

發起聯署的中學老師饒戈批評，林鄭早前指參與聯署人數「太少」是「搞亂咗資料」，指出林鄭發表有關言論當日，聯署人數已逾5,000人，至昨午網上聯署人數已達10,339人，當中教育工作者佔3,338人，對於林鄭稱不要用「有色眼鏡」看待副局人選，饒反駁林鄭從未有交代蔡有何能力適合當副局長，饒又稱正計劃約見教育局局長楊潤雄及林鄭月娥，希望政府盡快另覓教育局副局長人選。
一周前發起「一人一信」反對蔡若蓮任命的中學老師郭志傑稱，至今有逾千人參與，斥蔡在教育界的認受性不足，在兩次立法會選舉和選委選舉都低票落選，家長聯盟代表指蔡背景「深紅」，令人難以信任她出任副局長，又指若邀請泛民背景人士出任副局長，聯盟亦不贊成，因不想教育牽涉太多政治。
馮偉華亦批評蔡若蓮能力不足，不見有特別教育見解，並有深紅政治背景，「如果只因中央喜好而任命佢，係好大問題」，又指教協想同政府有善意合作關係，過去多月一直協助政府推動新增50億元撥款的制訂，若林鄭堅持委任蔡若蓮，「（林鄭）係一手摧毀呢個脆弱的合作關係同基礎」，表明稍後將發動教協逾9萬會員反對蔡的任命。
「教育實驗學社」代表黃子悅則指，教聯會過去對國教立場十分偏頗，擔心蔡若蓮的政治立場會影響教育專業，包括推行赤化教育，並在中小學推動國民教育，希望林鄭可以慎重回應學生和家長擔憂。

相關新聞

張建宗：唔應該針對人

要聞 3小時前

呢d野就咁落力

支持蔡若蓮
強推國民教育

擴大至國際學校

( Show Blocked User - TM1990 )

( Show Blocked User - 揾嚟搞 )

陳美齡又話唔好
你班友想邊個做？

五毛湧現

係就搞罷課啦

要返工，不了